%-----------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%-----------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent
Neste trabalho foi realizado um eletrocardiograma. Para este efeito foram realizadas
	medições do potencial elétrico gerado pelo coração entre diferentes partes 
	do corpo (nomeadamente os dois braços e uma perna). De realçar que de modo
	a reduzir o ruído obtido foram realizadas medições diferenciais. Uma vez 
	que os potenciais envolvidos têm valores muito baixos, da ordem dos $\mu$V,
	foi desenvolvido um amplificador de instrumentação com um ganho elevado.
	Finalmente foi também necessário dimensionar os filtros do amplificador
	de modo a tentar apenas apanhar a gama de frequências do sinal a observar.    
\par\small 
\noindent\textbf{Palavras-chave: Electrocardiograma,Amplificador de instrumentação, Filtro digital}
\end{abstract}
